【若這一束吊燈傾瀉下來~或者我已不會存在~】低調置業討論區（155）

網上按揭壓力測試

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭成數及條例

兇宅查詢

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃

裝修網

裝修佬

以上並非推薦

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

男女朋友 可以未婚夫妻名義做按揭

放租要5成按揭

cash rebate 1% vs 1.x%

簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

置業POST 鐵三角

置業POST 係時候加入林太敬拜環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

最新2018/04/20公佈, 中原城市領先指數179.9 比上週上升1.4%

【Happy wife Happy life】低調置業討論區（154）

LAST POST

立此存照, 置業POST 巴絲打同股榮對賭

金管局有一個圖，不妨可借用供大家參考。該局根據差估處及統計處收集數據，以一個約500多呎單位的置業成本及租賃成本計算出買租價差比率，今年上半年比率達到176%，反映樓宇買家置業成本較租樓多出76%，1998年有關比率於300%以上見頂，然後急跌。2008年有關比率升至150%水平後，亦見頂急回。
過去兩年一直提示樓市有下跌風險，最終樓價指數反而升逾兩成。2018年預測，香港跟美國加息，樓價估計調整兩成，如明年底CCL最終不低於135（現為177.61），此欄及fb再不會再談任何樓市的相關資訊。

股榮

留名

屋企無風扇燈既 留名

個topic

屋企無風扇燈＋1

屋企無風扇燈＋2

屋企無風扇燈+3

上手有，拆左

黎明

謝謝 留名
樓爆

LM

【繼續破頂】麗港城2房850萬破頂 媲美西九同類價 (15:28)

文章日期：2018年4月26日

過去樓價升幅落後大市的藍田麗港城，剛錄2房新高成交。市場消息指，麗港城12座高層C室，實用面積522方呎，以850萬元易手，實呎16284元，成交價創屋苑2房單位新高，與西九一帶2房單位成交價相若。原業主2003年177萬元購入，帳面獲利673元或3.8倍。

帳面獲利673元

Lm

FATFAT LA

打少個萬

仲唔係樓爆。

啲樓越升越急, 好不安, 唔知幾時再爆

唔打算裝風扇燈留名

咩樣

屌 間銀行同我間律師行 有牙齒印 搞到我搵唔到果間銀行做按揭
真係第一次聽

即係唔on list，唔係新奇事。

咁我第一次買樓 第一次聽呢d野 就老屈佢係新奇野ga la

呢道講左好耐，之前周公有解釋過，安全問題

追唔切post 呢度一日一post

【強國芯慌打死香港樓市】美國芯片戰 中國點樣大劑法？

雷sir佢痴Q左線呀

樓爆Mola mola

屋企電視無插天線
用黎睇YouTube twitch Netflix同打機睇戲

個別二手業主叫價進取，放盤錄破頂成交。世紀21奇豐物業粉嶺區區域經理陳偉康表示，該行新近錄得粉嶺牽晴間成交，單位為7座高層A室，實用面積384平方呎，2房2廳間隔，座向東北望開揚山景。單位放盤1個月，獲買家零議價以至560萬元成交，實用面積呎價14,583元，創屋苑同類單位新高。

原業主於2009年8月以165萬元購入上址，持貨9年至今沽售，賬面獲利395萬元，單位期內升值2.4倍。

又破頂～

由沙田炒過去粉嶺上水～

9球野我買到日出康城三房

留名先

匯爆了

你返去搵sp啦

mean mode coming

sp 係乜野？

Study partner

Sports partner?

singing partner

你好叻呀

遲嫂一陣扭你耳仔

Spiritual partner

已灑脫了兩次
而且投資最高境界係用 other people’s money 嘛，樓按本來就係普通人可以攞到最平成本既融資

Full paid 上哂新聞又真係好低調喔

佢嘅低調係咪同我理解嘅低調唔同

唔好敢啦, 我仲係小學 個陣都以為買豪宅要full pay嫁

［member] 因為個時月頭阿爺4日就同我講批到，但事後約佢簽信就慢慢黎唔自在 本來呢個星期去簽但仲未覆我時間。朋友介紹，諗住賣佢人情咋[/member]

又失敗

御半山大家點睇 大概幾錢呎

利申 新手 唔係好識買樓果啲

4個字
狗也不屌

御半山正啵 新地樓有保證

屌那星
依家九巴個app 新增左個廣告介面
全部都係賣御半山既廣告

九巴既母公司係 SHK 嘛

睇完好想拆一拆部洗衣機搵返d 失襪

想問下供樓 假設400萬樓
比100萬首期
淨番就要供300萬啦
咁跟係咪跟埋佢個利息
姐係要供3XX萬

第一頁有按揭計算網頁
你去㩒下
我唔明你講乜

是，不過你咁問好怪，你諗只係供300萬就夠？

，㩒「按揭計算機」，出埋每月還款表。

買樓真係好貴

借錢當然要俾利息

各位巴絲大家好
呢期有個念頭入嵐山個納米盤做出租之用 純投資 有諗過租唔出就自住 貪佢細價樓
本身自己鍾意靜d既地區 見佢附近可以同仙人隱世
所以問一問有無人住過/fd住緊

呢個post 每reload 一次我自然就會亨住首歌

自己本身都住緊鄉郊地方 出火車站都要駁一程車 我見嵐山有村巴 交通方面我都接受到既

lm

多謝兩位巴打意見

栢拉圖

都話你含啦

Simulate partner

CCL首見180點！ 中原：指數持續呈梯級式上升

撰文：馬健彰

2018-04-27 16:40最後更新日期：2018-04-27 16:50

中原城市領先指數CCL首次突破180點！該指數新報180點，連創歷史新高，按周升0.06%。中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，CCL是繼CCL（大型單位）及CCL_Mass之後，第3個升穿180點水平的四大整體指數。財政預算案起6周計，CCL持續一周急升，一周橫行，升幅呈梯級式上升。6周前CCL急升1.86%，其後5周分別升0.54%、升1.53%、跌0.11%、升1.40%及升0.06%。

另外，CCL（大型單位）報186.06點，連續3周創歷史新高，並連續5周高企180點以上。財政預算案起計，CCL（大型單位）走勢強勁，近6周累升9.14%，升幅顯著高於CCL的5.38%、CCL（中小型單位）的4.61%及CCL_Mass的4.56%。

中原城市大型屋苑領先指數CCL Mass報180.1點，連創歷史新高，按周升0.02%，連升2周共1.46%。CCL(中小型單位)報178.76點，為歷史次高，上周創歷史新高後正常回軟，按周跌0.05%。

低調低調
咁大隻字

匯爆影響將在五月中影響

樓爆了。

香港置業：潛在單位總數目達7.3萬伙 創紀錄新高

2018年第1季的潛在新供應單位數目為96,000伙
（包括建築中仍未售出單位數目、已落成仍未售出單位數目及已批出土地可隨時動工項目的單位數量）
> 起都未起
> 有幾多間係湯房?
> 拆開幾多年有10萬伙?

截至2018年第1季，當中建築中仍未售出單位數目為64,000伙
> 同埋一行一樣, 開左工, 未賣得
> 有幾多間係湯房?
> 拆開幾多年有咁多伙

已落成仍未售出單位數目為9,000伙
> 哦, 我係鐘意strange hole

而已批出土地可隨時動工項目(「熟地」)的單位數目為23,000伙
> 起都未起

未來3至4年建築中仍未售出單位及已落成仍未售出單位總數目攀升至73,000伙
> 64000+9000=73000

估計今年一手私樓註冊量可望挑戰2萬宗水平
> 賣哂
> 有幾多間係湯房?

落成量方面，18年第1季數目為1,200伙
> 賣哂
> 有幾多間係湯房?

政府預測的全年落成量18,130伙
> 賣哂未?
> 有幾多間係湯房?

施工量方面，18年第1季數目為5,600伙
> 賣哂未?
> 有幾多間係湯房?

到底可以有幾多個唔同數字

其實有幾多都唔係問題，價錢先係問題

自己都唔知自己係度up緊咩

條數左撥右撥是常識吧

肥湯：七月見真章！

唔好呀

molamola

small penis

無喇無喇股榮

有名你叫股榮
樓市唔岩佢玩

呢部係唔係OLED？
我想買部OLED ／QLED 。 有無巴打有介紹
暫時睇仲SAMSUNG QA55Q8CAM

今日好靜

小弟新居 ，年幾前買落。
我覺得都OK AR， 起碼夠大。2房517呎，星河明居同一呎吋係3房。空間美
又夠靜。上過去睇西九四小龍，嘈到訓唔到

香港食水咁深

拉個狗批架出黎其實OK

裝牆呀

只係入門級4K , 我要求唔太高， pan 記5年全保夠晒了

所以我諗住買SAMASUNG 果隻QLED， 得一條線

我唔知點解好大引 明明唔點睇電視。可能FF第時會買NETFLEX 同打機

同埋小朋友有多少少走動既空間，可以團團轉

請問大家揀按揭offer果陣 會睇咩factor 先
1. 首年定息
2. 銀行rebate
3. 星星rebate
4. mort link acc

唔係價錢問題
係客人問題
起幾多出黎 都比d大陸友，a組， 同炒家買哂
剩低幾多會真係比d上車客買到

吉之島個6888優惠係唔係完左

完左好耐了， 等下年啦

in LG we trust

好耐之前個樓價高位，我見到大圍對出全部都係地產鋪
然後去到沙士之後就所有鋪執晒，由6，7間變到得番1，2間
今日番去大圍，又見到出面都係成堆地產鋪，我諗而家都真係到左高位

一年後可能半價
但等唔到了
去買55x9300e 算

netflix堅正
早幾日睇返丹麥女孩

重點係要有時間睇

個post咁靜局 是咪就黎樓爆

呢度好多人先岩岩買完，要再累積過購買力

你想Dream Home：慳結婚錢為買樓 你肯唔肯？ (19:53)

【東網專訊】結婚開支愈來愈貴，花款亦很多。為了慳錢，捨棄一生人做一次主角的婚禮去買樓，年輕人又願意嗎？節省的開支又足夠支付物業首期嗎？今期「你想Dream Home」走入街頭，睇睇年輕人是否介意慳結婚錢為置業！記得要睇片呀！

籌辦婚禮開支愈來愈貴，有調查指結婚平均開支高達33萬元，當中最高消費是婚宴酒席，蜜月旅行亦「重皮」。假設物業樓價400萬元，敍做九成按揭，首期只需40萬元。不過，樓價一旦超出可以承做九成按揭的規定（即400萬元），如樓價500萬元只可承做八成按揭，首期便攀升至100萬元。

所以，慳錢買樓更實際？

●拒大排筵席
Connie：「如果為了慳錢上車，婚禮可以從簡，又或者可以延期，待日後有經濟能力才舉行婚禮。反而接受不到對方堅持要大排筵席，因為自己不喜歡接觸太多人。」

●視乎另一半想法
Iris：「不喜歡大型婚禮，結婚是兩個人的事，希望可以從簡，兩家人食飯就Okay。不過，如另一半肯出資，都會遷就對方舉辦婚禮。」

●買樓更重要
Eva：「如果結婚開支少，就可以用來買樓，建立自己的安樂窩。但都希望可以與另一半平平哋去一次Honeymoon慶祝。」

●冀一切從簡
Gloria：「自己對婚禮沒有特別要求，只需要簡單的註冊儀式就可以，因為能夠節省婚禮開支，比較慳錢。」

近月居屋頻錄高價成交，居屋雲集的黃大仙及牛池灣，向來是上車客物色心水樓盤的集中地。樓價高企下，位置吊腳的居屋樓價升幅都唔細，其中坐落黃大仙半山的翠竹花園，成交價更升穿5字頭，實用呎價按年漲逾18%，跑贏同區近港鐵站的私樓。

位於黃大仙半山的翠竹花園，背靠獅子山郊野公園，而且規模龐大，14座大廈樓齡介乎27至29年，合共提供逾3,500伙。最「輸蝕」是偏離港鐵站，住戶出入黃大仙站及市中心僅靠一條巴士路線，而且只有自設的小型商場，配套設施匱乏，需依賴鄰近公屋提供生活所需。

屋苑勝在單位開則大，兩房戶實用面積由431方呎起，三房戶實用面積最大近600方呎，且間隔四正，內籠見使，實用率高達九成，對追求空間的家庭客十分吸引。

至於同區的私人屋苑新光中心(樓齡32年)及豪苑(樓齡33年)，單位開則較小，實用面積最大僅420方呎。

翠竹花園雖然位置隔涉，但樓價升幅卻超越同區私人屋苑。據中原數據，翠竹花園上月平均實用呎價為11,364元，較去年同期升18.2%，跑贏同區鄰近港鐵黃大仙站的豪苑及新光中心呎價升幅，兩個屋苑按年分別升15.4%及6.6%。

世紀21富山地產聯席董事黃澤龍表示，翠竹花園是黃大仙區內兩房入門屋苑，現時一個低層兩房戶自由市場叫價500萬元，實用面積433方呎，實用呎價11,547元，而新光中心兩房單位入場費620萬元起，該單位實用面積412方呎，實用呎價15,049元。

【東網專訊】【21:00】二手市場氣氛升溫，個別長情業主趁好價沽出單位。柴灣杏花邨高層戶以逾1,600萬元售出，單位29年升值近11.6倍。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●柴灣杏花邨49座高層01室四房戶，實用面積826方呎，座向東北享海景，原開價1,650萬元，經少議價後減價16.2萬元，獲用家以1,633.8萬元承接，實用呎價19,780元。原業主早於1989年12月以129.9萬元購入該單位。

●柴灣灣景園高層G室，實用面積624方呎，屬3房包括套房間隔，望山景，獲買家以882萬元買入，實用呎價約14,135元。據了解，原業主於2012年7月以662.8萬元購入該單位，帳面獲利約219.2萬元。

●市場氣氛熾熱，連帶居二市場成交暢旺。小西灣富欣花園3座中層D室，實用面積592方呎，座向西南望內園景，以582萬元居二市場價成交，實用呎價9,831元。

─ ─ ─ ─ ─ ─

九龍區

●優質居屋放盤承接力強。旺角居屋富榮花園8座低層G室，實用面積592方呎，屬三房間隔，座向南面望園景，以720萬元居二市場價沽出，實用呎價12,162元。上址為原業主於1999年1月以181萬元購入，單位19年升值近3倍。

●將軍澳峻瀅本月內三度創新高，屋苑1期第6座高層B室兩房戶，實用面積499方呎，連雙露台，座向東面望開揚山景。業主於本月初放盤，原叫價680萬元，及後兩度調整叫價至710萬元，最終獲區外首置用家以703萬元承接，實用呎價14,088元，創屋苑同類單位新高。
─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區

●馬鞍山居屋錦泰苑A座高層04室，實用面積650方呎，屬三房包括套房間隔，座向西北享海景。單位放盤1個月，零議價下以660萬元居二市場價沽出，實用呎價10,154元。原業主於2014年4月以392萬元購入，持貨至今帳面獲利268萬元。

●馬鞍山雅濤居1座高層D室，實用面積488方呎，兩房間隔，日前以720萬元易手，實用呎價14,754元。新買家為用家，感屋苑環境舒適，單位間隔合用，即購入自用。

●天水圍嘉湖山莊5期麗湖居錄得一宗區內換樓客「即睇即買」成交，單位為9座中層D室三房戶，實用面積544方呎，成交價568.8萬元，實用呎價為10,456元屬市價。

─ ─ ─ ─ ─ ─

【15:03】二手樓價持續向上，業主心雄情況下，不創新高價不賣樓。荃灣指標屋苑愉景新城中層戶，本月初才放盤，換樓客不睇樓連租約以約976.8萬元購入，實用呎價約14,845元，創同類新高。九龍塘帝景峰兩房單位，以1,190萬元易手，實用呎價19,194元，亦創同類新高價。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

港島區

●跑馬地金山花園A座低層1室，實用面積約959方呎，兩房兩廳連一套房設計，原以2,300萬元放盤，終以2,200萬元成交，減幅逾4%，實用呎價約22,941元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區

●九龍塘帝景峰帝景居3座高層C室，實用面積620方呎，兩房間隔，以1,190萬元易手，實用呎價19,194元，創同類單位新高價

●將軍澳蔚藍灣畔3座中層G室，實用面積488方呎，兩房間隔，3周前放盤開價約800萬元，議價後減至788萬元成交，實用呎價約16,148元。

●荔枝角居屋清麗苑F座低層4室，實用面積約426方呎，兩房兩廳間隔，每月租金15,000元租出，實用呎租約35.2元。

新界區

●荃灣愉景新城11座中層H室，實用面積約658方呎，連租約，本月初以叫價約980萬元放盤，同區換樓客不睇樓以約976.8萬元購入，實用呎價約14,845元，創同類單位成交價及呎價新高。

●大埔比華利山別墅翠樺道雙號屋，實用面積2,075方呎，日前以2,600萬元易手，實用呎價12,530元。

●沙田好運中心桂林閣低層E室，實用面積348方呎，兩房間隔，以548萬元易手，實用呎價15,747元。

●馬鞍山薈晴1座低層B06室，實用面積293方呎，一房間隔，以14,000元租出，實用呎租47.8元。

●馬鞍山新港城P座高層4室，實用面積約361方呎，兩房兩廳間隔，本月中開始放售，原叫價630萬元，近日獲買家微議價後承接，減價2萬元，以628萬元沽出，實用呎價約17,396元。

●元朗錦綉花園紫荊南路單號屋，實用面積915方呎，以1,150萬元易手，實用呎價12,568元。
－－－－－－
年輕人置業難，靠「父幹」上車成風。有首置客獲「富爸爸」豪擲逾270萬港元資助樓價4成首期，以677萬元購入上水欣翠花園三房戶。另外，粉嶺牽晴間兩房單位，以560萬元獲首置客承接，呎價及做價均創同類單位新高。各區最新成交，《東網》為你每日定時更新報道。

香港區
●北角維峯中層D室，實用面積287方呎，一房間隔，以710萬元易手，實用呎價24,739元。原業主持貨5年帳面獲利101萬元，單位升值17%。

●北角健威花園E座中層7室，實用面積456方呎，兩房間隔，以726萬元易手，實用呎價15,921元。原業主持貨8年，帳面獲利431萬元，升值146%。

─ ─ ─ ─ ─ ─
九龍區
●奧運站君滙港站3座高層H室，實用面積約482方呎，建築面積約625方呎，兩房間隔，以961.8萬元易手，實用呎價約19,954元。原業主持貨4年轉手帳面獲利約271.8萬元，賺幅約39%。

●紅磡薈點高層D室，實用面積約241方呎，開放式間隔，以472萬元易手，實用呎價約19,585元。原業主持貨滿3年，SSD鬆綁即轉手，現帳面獲利約59萬元，升值約14%。

●將軍澳城中駅10座低層E室，實用面積651方呎，三房一套間隔，以約985萬元成交，實用呎價約15,131萬元。

●將軍澳清水灣半島6座高層D室，實用面積521方呎，兩房間隔，成交價約728萬元，實用呎價約13,973元。原業主於2011年9月以390萬元購入，是次轉手帳面獲利約338萬，升值87%。

●將軍澳天晉IIIA的2B座中層E室，實用663方呎，三房一套間隔，以1,100萬元沽出，實用呎價16,591元。

●鑽石山星河明居C座高層3室，實用面積517方呎，三房間隔，放盤2星期以965萬元沽出，實用呎價18,665元。

─ ─ ─ ─ ─ ─
新界區
●上水欣翠花園2座低層A室，實用面積約674方呎，獲一名首置客以約677萬元承接，實用呎價約10,045元。據了解，該買家獲父親贈4成(即逾270萬元)首期上車。原業主於1999年8月以約191萬元購入上址，現持貨逾18年沽出，帳面獲利約486萬元，期內物業升值約2.5倍。

●粉嶺牽晴間7座高層A室，實用面積384方呎，兩房間隔，以560萬元獲承接，實用呎價14,583元，呎價及做價皆創同類單位新高。原業主持貨約9年沽出，升值約2.4倍。

●大圍名城2期2座低層北翼A室，實用面積741方呎，三房一套間隔。業主開價1,200萬，及後反價30萬元以1,230萬元售出單位，實用呎價約16,599元。單位7年間升值約70%。

●元朗溱柏8座中層D室，三房間隔，實用面積約723方呎，吸引一名用家以約808萬元承接，實用呎價約11,176元。原業主持貨逾3年沽出，帳面獲利約219.6萬元，期內物業升值約37%。

●馬鞍山聽濤雅苑6座高層C室，實用面積516方呎，兩房間隔，日前以798萬元易手，實用呎價15,465元。原業主持貨8年沽出，升值約153%。

●沙田玖瓏山月瓏閣B3座中層C室，實用面積947方呎，三房間隔，日前連車位以38,000元租出，實用呎租40.1元。

●屯門景峰花園3座高層B室，實用面積405方呎，兩房間隔，自由市場價以420萬元沽出，實用呎價10,370元。原業主則於1985年8月於以第二市場價12.73萬元買入單位。

●青衣盈翠半島12座中層D室，實用面積653方呎，三房一套間隔，享海景，以1,293萬元沽出，做價創同類型單位新高，實用呎價19,801元，呎價更貴絕屋苑分層標準戶。

●東涌映灣園16座高層H室，實用面積927方呎，三房一套間隔，享海景，新近以1,030萬元沽出，實用呎價11,111元。

近排放假呀

有咩好？

x2

用錢買樓 一來可自住 二來可保值升值 三來可租出去
用錢擺酒 一夜燒炮仗 之後冇哂

仲要做馬騮

擺酒同酒樓文化絕對係百年遺毒。

擺酒係唔係哂錢 係燒錢 仲衰過有錢買樓但走去租樓

你個username好好笑

😂

你有錢點同

其實擺酒收埋人情應該cover到？

利申: 未試過

你試下咪知

不了

番工得閒就去睇下

正常情況下可以。不過如果女家要你包幾圍
人情佢收。 咁你就

買多個鎖囉

【崇光感謝周年慶 熱賣商品網上優先預訂】
崇光感謝周年慶即將來臨，擔心搶唔到超市、家品、寢具、旅行用品同家電嘅熱賣商品？您而家就可以喺27/4至9/5期間透過網上優先預訂啦！中銀信用卡客戶購物累積指定簽賬金額，更可享高達$600簽賬回贈！即刻入去睇吓有咩啱心水啦：

- 網上優先訂購優惠期由2018年4月27日至5月9日(包括首尾2天)。
- 每單一訂單需選購淨額達$1,200或以上，方可享有優先網上訂購服務及免費送貨服務。最快的送貨日期需為2018年5月28日，送貨日期以崇光最終安排為準。
- 如欲了解更多“中銀信用卡客戶 專享崇光購物高達$600簽賬回贈“詳情，請參閱：

[SOGO Thankful Week Hot Items Pre-order]
Worried about not getting those hot items from Freshmart, home & lifestyle, bedding, travel and home appliances during Thankful Week? Not to worry as a lot of those items are available for online pre-order from 27/4 - 9/5! BOC credit cardholders can even enjoy up to $600 spending rebate upon accumulated eligible spending.

Visit our eshop and shop now:

-Priority online shopping service program runs from 27 April to 9 May 2018 (both dates inclusive).
-Customers are required to have net purchase of $1,200 in order to enjoy the priority online shopping service and free delivery. The earliest delivery date is 28 May 2018. Final confirmation of delivery is subject to arrangement made by SOGO.
- For more details on “Up to $600 Spending Rebate at SOGO exclusive for BOC Credit Cardholders”, please refer to

#sogohongkong #sogoessentials #sogothankfulweek

東方日報B2：樓價超貴嚇怕買家 二手樓4月交投挫三成

二手樓價狂升不止，幾乎日日有新高價成交，大部分指標屋苑都開始呈「價急升，量急跌」之勢。綜合代理數據，4月截至28日，20大屋苑僅錄228宗成交，較上月全月急跌近三成。其中，土瓜灣翔龍灣交投量勁跌近八成，表現最差。

市區屋苑樓價愈搶愈高，美聯林智明指，翔龍灣業主叫價於春節後愈趨心雄，以兩房放盤為例，最近兩個月叫價漲逾一成，部分業主甚至封盤等沙中線通車，令放盤量不足5個。該盤本月暫僅錄4宗成交，較3月的18宗急跌77.8%。他續說，同區傲雲峰本月暫僅錄兩宗成交，按月跌逾六成，現時放盤量跌至3個，其中三房單位更缺盤。

中原徐國樺表示，奧運站維港灣放盤緊絀，買家無貨揀下，拖累本月僅錄3宗成交，較上月急跌66.7%。另美聯李錦榮稱，東涌東堤灣畔本月暫錄3宗成交，較上月9宗跌逾66%，主要因為屋苑多數放盤「冇價講」，令買家卻步而轉投其他屋苑入市。

香港置業劉浩勤指，將軍澳樓價自春節後升幅一直凌厲，買家愈觀望愈難入市，令多個區內指標屋苑成交減慢，當中維景灣畔四月暫僅錄5宗買賣，按月急跌逾六成，為今年最淡月份。不過，成交價卻高企，月初一個3座低層B室以668萬元沽出，做價貴絕屋苑一房戶。
他續稱，將軍澳另一指標屋苑新都城，本月暫僅錄15宗成交，按月大跌四成。

港島區方面，美聯李聖智稱，柴灣杏花邨大部分放盤業主叫價硬淨，導致4月暫錄5宗成交，按月跌幅近六成，跌至2月傳統淡季時低位。美聯鄧惠豪稱，鴨脷洲海怡半島本月暫錄12宗成交，較上月跌42.8%。

中原楊文傑表示，鰂魚涌康怡花園「價升量跌」情況明顯，4月至今錄得14宗成交，較上月跌逾三成，但樓價升得急，屋苑A座一個低層三房單位，月內以1,300萬元沽出，實用呎價18,309元，創同類型單位新高。

不過，細單位為主的上車屋苑續成搶盤對象，牛頭角淘大花園本月暫錄13宗成交，按月升逾18%，連另類單位也錄癲價成交，港置譚征稱，屋苑C座高層7室兩房戶，屬事故同層單位以595萬元易手，實用呎價15,867元，為另類單位新高價。

另外，中原伍耀祖指，天水圍嘉湖山莊4月錄34宗成交，較上月升逾一成。屋苑樂湖居10座中層B室三房戶昨減至648萬元沽出，為同類單位新高。

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，樓價向上的勢頭仍未終止，預計踏入5月，反映二手樓價的中原城市領先指數CCL可升至183點。該指數在上周五已達180點的歷史新高。

該行研究部數據顯示，截至4月25日，反映3月實際市況的4月份二手私人住宅買賣合約登記暫錄3,541宗，總值281.2億元，料全月可分別達約4,300宗及340億元。

細價樓始終停唔到

早買早享受，遲買....

遲買仲享受 我用萬幾蚊住你幾百萬買既樓

訂造，我都係用套機嚟度尺寸做音響櫃

貴幾球

仲唔係租樓日日賺？

賺左財務自主，唔洗做樓奴

享受人生

你有能力造六成按 叻仔

樓齡又老幾年

賣自住樓等樓市升

同意，應該係假盤來

啟田好似50年樓齡

1979年落成
39年樓齡

去藍田睇樓時AA係咁推啟田大廈。

兩個月前問過中原 啟田低層有600 但而家唔知

但啟田致命傷應該係得兩橦 同樓齡高 仲有好似未做大維修 望落去好舊

太古城同美孚都差不多了

不如買部ipad做防水好過啦

現居原裝巳有
都係做大事先會望
平時沖涼只係有聲無畫咁當聽新聞

個Post 慢左好多了

新post
【距離加息仲有1個月】低調置業討論區（156）

東京街麗智邨

南昌冇得輸

未開價
點知

都要考慮埋佢本身係公屋黎

樓爆了

抖下都好既

今日無乜破頂成交

等中原指數都回番兩三個星期

摩 雲 費 合照
樓爆將至了

【鬆綁發財】黃埔新邨2房555萬 3年升近4成
文章日期：2018年4月29日 15:29

樓齡逾40年的紅磡黃埔新邨，錄額印鬆綁獲利個案。利嘉閣分行助理分區經理陳維進表示，黃埔新邨永富樓低層6室，實用面積323方呎(建築面積450方呎)，2房間隔，以555萬元易手，實呎17,183元(建呎12,333元)。原業主2015年1月400萬元購入，持貨滿3年額印鬆綁轉手，帳面賺約155萬元，升值約39%。

女人換嘅衫褲無你想像中咁少。

推